<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0"><channel><title>El Blog de Alex</title><description>Software libre, comida y otras boludeces.</description><link>http://localhost:2373/</link><image><url>http://localhost:2373/favicon.png</url><title>El Blog de Alex</title><link>http://localhost:2373/</link></image><generator>Ghost 1.23</generator><lastBuildDate>Sat, 26 May 2018 01:42:35 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:2373/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title>Haciendo Pickles, round 2</title><description>&lt;div class="kg-card-markdown"&gt;&lt;p&gt;Despues de un intento fallido de mi vieja para hacer pickles de pepino (metodo en salmuera), era el momento que yo haga un intento.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="porqueround2"&gt;Porque round 2?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las recetas de esta entrada son del segundo intento, en el primer intento los pickles salieron con buena textura y buen color, pero&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><link>http://localhost:2373/2018/05/20/haciendo-pickles-round-2/</link><guid isPermaLink="false">5b08b84ddef0395b33fca368</guid><category>Comida</category><dc:creator>Alex Daciuk</dc:creator><pubDate>Sun, 20 May 2018 20:55:55 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;div class="kg-card-markdown"&gt;&lt;p&gt;Despues de un intento fallido de mi vieja para hacer pickles de pepino (metodo en salmuera), era el momento que yo haga un intento.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="porqueround2"&gt;Porque round 2?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las recetas de esta entrada son del segundo intento, en el primer intento los pickles salieron con buena textura y buen color, pero el sabor fue un poco suave, asi que esa receta no vale la pena publicar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="cortandolospepinos"&gt;Cortando los pepinos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tenemos varias opciones:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dejarlos enteros:&lt;/strong&gt; Una alternativa es dejarlos enteros, esto claramente solamente se hace con los pepinos Kirby, tener en cuenta que ha no ser que  sean super frescos, la punta oscura del pepino suele ser amarga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enteros pero sin la punta oscura:&lt;/strong&gt; Como ya dije, la punta oscura de los pepinos Kirby suele ser amarga, cortarla suele ser buena idea para evitar que el pickle quede amargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cortarlos a lo largo en cuartos, o en rodajas:&lt;/strong&gt; cortarlos a lo largo en cuartos suele ser una alternativa con los pepinos Kirby, ayuda a que la salmuera penetre mas rapido y que la cura tome menos tiempos, ahora si usamos pepinos comunes, cortarlos en rodajas suele ser la unica opcion, el groso es a gusto, pero muy finos suelen quedar sin textura, lo ideal serian unos 5 milimetros de grosor.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="receta1"&gt;Receta 1&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta receta es una receta derivada de la que los estadounidenses llaman &amp;quot;Bread and Butter Pickles&amp;quot;*, se caracterizan por llevar practicamente solo vinagre, mucha azucar y poca sal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*No es una copia fiel.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="ingredientes"&gt;Ingredientes&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pepinos (cualquier tipo)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vinagre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Azucar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ajo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pimienta en grano&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Coriandro (Opcional)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Curry (en realidad se usa curcuma en la receta original, pero como no tenia, mande curry)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aji molido o aji fresco picante (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="preparacion"&gt;Preparacion&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Primero esta lavar bien los pepinos, pueden ser de cualquier tipo, los comunes o los que son para pickles, les dicen Kirby (que son mas chicos y firmes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de preparar la salmuera es necesario curar los pepinos con sal, en un bol, poner los pepinos cortados con mucha sal, MUCHA, dejar 2 a 4 horas, en ese tiempo la sal va a sacar mucho liquido de los pepinos, dejandolos con la textura que buscamos, despues enjuagar bien los pepinos para sacarle el exceso de sal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para saber cuanta salmuera hay que preparar, ponemos los pepinos ya curadtos y cortados en el recipiente donde los vamos a guardar y ahi medir la cantidad de liquido para que queden bien sumergidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta salmuera en especial consta de practicamente solo vinagre con muy poca agua, la cantidad de azucar a utilizar es considerable, para dar numeros, use casi 400 gramos de azucar para 1 litro de vinagre de alcohol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poner todos los ingredientes (menos los pepinos) en una olla y calentar hasta que empiece a hervir, en ese momento agregar los pepinos y apagar el fuego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esperar que se enfrie y poner en el recipiente donde se va a almacenar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya se pueden comer ahora, ya que no tienen un periodo de curado, pero es recomendable ponerlos en la heladera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque lleve mucha vinagre, el azucar hace que quede balanceado y con un perfil de sabor muy parecido al chucrut.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</content:encoded></item><item><title>Usando Ghost en Github Pages</title><description>Entrada sobre como usar Ghost en Github Pages.</description><link>http://localhost:2373/2018/04/08/haciendo-pickles/</link><guid isPermaLink="false">5b08b84ddef0395b33fca367</guid><category>Open Source</category><dc:creator>Alex Daciuk</dc:creator><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 21:51:29 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;div class="kg-post"&gt;
&lt;p&gt;Como todos saben (?), siempre me gusta tener un blog para escribir boludeces, estuve saltando de blog en blog a lo largo de los años.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="pordondeanduveantes"&gt;Por donde anduve antes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pase por WordPress, pesado y con miles de cosas que nunca usaba, sin contar del pseudo HTML que usabas para editar las entradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Drupal 6, 7 y 8, otro dinosaurio de los CMS, complicado y con features que tampoco nunca iba a usar (y en la version 8, una preocupante falta de plugins y themes, aunque capaz eso ya mejoro).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="porqueghost"&gt;Porque Ghost?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Despues de estar rebuscando lugares donde hosteen gratis un Drupal y me den acceso SSH (cosa que en su momento no encontre), empece a buscar alternativas, un amigo me comento de un nuevo CMS, liviano, simple, sin cosas demas y Open Source (importante).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escrito en Javascript y corriendo sobre NodeJS, hace que deployar sea simple y rapido, al usar sqlite como base de datos (no veo porque un simple blog necesita MySQL o PostgreSQL), hace que lo unico que hace falta para usar Ghost, sea NodeJS (fuera del webserver a eleccion para hacer proxy reverso).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="elproblemadelhosting"&gt;El problema del hosting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como siempre fui Linuxero, siempre me gusto la idea de tener un servidor casero (lease, una PC vieja tirada en una esquina), pero desde que el precio de los servicios tuvieron ajustes por encima del 1000 % gracias a un gobierno de mierda, esto se empezo a volver prohibitivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De ahi que empece a buscar alternativas para hostear mi blog, podia pagarme alguna VPS, pero un servidor dedicado solamente a un blog que va a entrar nadie, no se me justifica, un dropplet de Digital Ocean, tambien lo pense, pero ahora ya no me acuerdo porque no lo elegi.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="porquegithubpages"&gt;Porque Github Pages?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Creo que las 2 razones principales son practicidad y precio.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="practicidad"&gt;Practicidad&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Como informatico que a veces programa, tengo una idea bastante buena de como manejarme con &lt;strong&gt;git&lt;/strong&gt; y practicamente todo se hace mediante &lt;strong&gt;git&lt;/strong&gt;, nada de paneles web inentendibles o usar FTP como en los 90s&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="precio"&gt;Precio&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es gratis, podes publicar una pagina web sin pagar un peso, ademas de que tenes HTTPS y un dominio bastante copado (fulano.github.io).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="problemasdegithubpages"&gt;Problemas de Github Pages&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Claramente, al ser un servicio gratuito, es bastante limitado en lo que podes hacer, nada de base de datos, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces tenemos que hacer un par de pasos mas para poder correr Ghost en Github Pages&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="finallycorriendoghostengithubpages"&gt;Finally, corriendo Ghost en Github Pages&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como claramente esto no lo hice yo, le paso el tutorial original, ya que no pienso re-escribir algo que no es mio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tutorial : &lt;a href="https://github.com/paladini/ghost-on-github-pages"&gt;https://github.com/paladini/ghost-on-github-pages&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;</content:encoded></item></channel></rss>